20潛水員搜救失蹤蛙人

2018年10月17日

20潛水員搜救失蹤蛙人

香港職業潛水協會成員昨晨在石鼓洲協助搜索失蹤潛水員。

【本報訊】水警及消防昨日繼續在石鼓洲對開海面，搜尋前日在海底進行潛水工作時失蹤的53歲蔡姓潛水員，但至晚上仍無任何發現。為盡快搜救該潛水員，約20名香港職業潛水協會的成員，昨晨亦加入搜救行列。他們於早上10時半乘船抵達出事海面後，隨即帶同潛水設備分批落水，惟並無發現。

意外現場在石鼓洲對開30米海面，為「綜合廢物管理設施第一期」焚化爐工程所在位置。

事發於前早8時許，蔡與兩名同事乘坐一艘小艇到上址，搶修被颱風山竹吹至鬆脫的浮標，蔡繫上聯絡繩後獨自潛落水底，其間，船家疑因小艇漂近岸邊，突然開動引擎，車葉割斷聯絡繩，蔡所穿的潛水裝備亦浮上水面，其同事知不妙即落水搜索，但蔡已失蹤。

大批救援人員接報到場進行海空搜索，於當日早上11時許，消防蛙人在現場海域撈獲一截右手前臂殘肢，不排除屬於蔡姓失蹤潛水員，有待化驗確定。

警方調查後，以涉嫌危害他人海上安全拘捕58歲姓梁船家，由水警總區重案組跟進。

■記者黃祺文

上一則
上一則
搭的士爭執 英漢扑車窗傷女司機

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

船家疑因小艇漂近岸邊，突然開動引擎，車葉割斷聯絡繩

告謀殺啦

會唔會割斷埋第二D野

割斷線
潛水裝備浮上水面
搵到斷臂
好多疑點